% Especificaciones del tamaño de letra, tamaño de hoja, márgenes, librerias, etc.
\documentclass[12pt, letterpaper]{article}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{url}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{float}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}

% Enlace Bibliografía
\usepackage{csquotes}
\usepackage[notes,backend=biber]{biblatex-chicago}
\addbibresource{referencias.bib}

% Titulo, autores, fecha.
\title{Práctica \#2: Fábrica de Aviones}
\author{Carlos A. Vásquez Castañeda \and 1155057 \and Grupo 394}
\date{Marzo 11, 2020}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{Procesos de Manufactura}
\lhead{Práctica \#2}
\rfoot{\thepage}


% Inicio del documento
\begin{document}
\maketitle

\begin{enumerate}
	\item ¿Cuál es la finalidad de la operación de SMT?
	\item ¿Qué material de tipo directo entra como insumo a esta operación?
	\item ¿Qué material de tipo indirecto entra en esta operación?
	\item ¿Cuáles son las máquinas relacionadas con esta operación?
	\item ¿Cuál es el tipo de instalaciones que necesitan dichas máquinas para operar?
	\item ¿Cuáles son las refacciones o partes con mayor frecuencia de cambio por desgaste u obsolescencia en estas máquinas?
	\item ¿Cuántas máquinas de montaje de componentes observo y cuáles son sus diferencias?
	\item ¿Qué materiales se utilizan en estos sistemas?
	\item ¿Cuáles son los elementos que determinan la disponibilidad de una máquina?
	\item ¿Cuáles considera los elementos del mayor tiempo de ajuste o "set up" en cambio de material?
	\item ¿Cuál es el flujo del material en esta operación?
	\item ¿Qué equipos se utilizan para el manejo y transporte de materiales?
	\item ¿Qué auditorías son realizadas para asegurar la calidad en esta operación?
	\item ¿Cuáles son los principales defectos del producto o fallas originadas en esta operación y cuáles son sus posibles causas?
	\item ¿Cuándo se rechaza el material?
	\item ¿Cuántas personas apoyan el área directamente? ¿De qué departamentos?
	\item ¿Cuál es la relación de dichas personas con este departamento?
	\item ¿Cuál es el mínimo "rendimiento" esperado?
	\item ¿Cuántos operadores se necesitan para trabajar en equipo?
	\item ¿Cuáles son las salidas de esta operación considerando desechos o desperdicios?
\end{enumerate}

%%%%%  Bib
\renewcommand\refname{References}
\printbibliography
\end{document}
