% Especificaciones del tamaño de letra, tamaño de hoja, márgenes, librerias, etc.
\documentclass[12pt, letterpaper]{article}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{url}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{float}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{framed}
\usepackage{xcolor}
%\usepackage{lmodern}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}

% Enlace Bibliografía
\usepackage{csquotes}
\usepackage[notes,backend=biber]{biblatex-chicago}
\addbibresource{referencias.bib}

% Titulo, autores, fecha.
\title{Tarea \#1: Cuestionario Diagnóstico}
\author{Carlos A. Vásquez Castañeda \and 1155057 \and Grupo 394}
\date{Febrero 4, 2020}
%\pagestyle{fancy}
%\fancyhf{}
%\rhead{Carlos Antonio Vásquez Castañeda}
%\lhead{Tarea \#1}
\rfoot{\thepage}
\definecolor{title}{RGB}{237, 108, 0}
\definecolor{subtitle}{RGB}{0, 117, 219}
\colorlet{shadecolor}{orange!10}

% Inicio del documento
\begin{document}
% \maketitle
%{\fontfamily{lmss}\selectfont

\begin{shaded}

\begin{flushleft}
	9 de Febrero de
\end{flushleft}
	\begin{flushleft}
		\vspace{-0.6cm}
		\hspace{0.8cm}
		2020
	\end{flushleft}
\begin{flushright}
	\vspace{-2.5cm}
\section*{Carlos Antonio VÁSQUEZ CASTAÑEDA}
\end{flushright}
\end{shaded}

\textbf{Apellidos:} Vásquez Castañeda

\textbf{Nombres:} Carlos Antonio

\textbf{Fecha de Nacimiento:} 12 de octubre de 1998

\textbf{Lugar de Nacimiento:} Mexicali, Baja California, México

\textbf{Dirección:} Mongolia Poniente \#1437. Fracc. Villanova Diamante, Mexicali, Baja California, C.P. 21307

\textbf{Teléfono:} +52 (686) 197-4145

\textbf{Correo electrónico:} workflow4granted@gmail.com

\textbf{Edad:} 21 años

\subsection*{\textcolor{title}{O B J E T I V O S}}
Mi principal objetivo en la vida es evitar la mediocridad. Superarme a mí mismo es lo que busco todos los días y me pregunto a diario qué es lo que se necesita para lograr ser mejor que la persona que fui el día de ayer. Estudiar la disciplina que elegí y colaborar con otros para desarrollar proyectos es parte de mis metas. 

Concluir mis estudios de licenciatura en ingeniería aeroespacial, estudiar energética y propulsión en sistemas aeroespaciales, conseguir una maestría y doctorado en lo que concierne a mi disciplina, y lograr establecer un vínculo más fuerte entre ingenieros mexicanos y franceses son parte de mis objetivos principales en este momento de mi vida.



\begin{shaded}
	\vspace{-0.3cm}
\subsection*{\textcolor{title}{F O R M A C I Ó N \ \ A C A D É M I C A}}

	\textbf{\textcolor{subtitle}{Centro de Bachillerato Tecnológico Industrial y de Servicios \#21 (2014 --- 2017)}}
	
	\textbf{Técnico en Laboratorio Clínico}

	Certificado de estudios (Bachillerato) / Promedio: 9.9/10

	\noindent \textbf{\textcolor{subtitle}{Universidad Autónoma de Baja California --- Ingeniería Aeroespacial, Sexto Semestre (2017 --- Presente)}}

	Cursando actualmente con promedio de 96.33/100

	\noindent \textbf{\textcolor{subtitle}{Curso Intensivo en CAVILAM, Alianza Francesa de Vichy (Noviembre 2019 --- Diciembre 2019)}}

	Nivel de egreso en idioma francés: B1+

	Certificado de estudios.

\end{shaded}


\subsection*{\textcolor{title}{I D I O M A S}}

\begin{itemize}
	\item Español: lengua materna.
	\item Inglés: Nivel B2.
	\item Francés: Nivel B1 (Intermedio).
\end{itemize}


\begin{shaded}
	\vspace{-0.3cm}
	\subsection*{\textcolor{title}{C O M P E T E N C I A S}}
	
	\begin{itemize}
		\item Proyectos y conocimiento de programación en lenguaje C, Arduino, JavaScript, Python, p5.js, MATLAB, LaTeX, NI LabView.
		\item Desarrollador Front-End de páginas web. (mediante herramientas como HTML, CSS, JavaScript, Gatsby, React, Node)
		\item Conocimiento de sistemas operativos basados en Linux (Ubuntu, Arch Linux, Kali Linux) y amplia utilización de software libre y  de código abierto (FOSS).
		\item Experiencia con modelado, diseño, ensambles mediante el software CATIA V5R20 de la compañía Dassault Systèmes.
		\item Diseño gráfico mediante programas de la compañía Adobe (Photoshop, Illustrator) y software de código abierto (Gimp).
		\item Creación de contenido audiovisual mediante Adobe Premiere, Adobe Photoshop, Adobe After Effects y DaVinci Resolve (cortometrajes, efectos especiales, motion graphics).
		\item Conocimiento y utilización de la paquetería Microsoft Office (Word, Excel, PowerPoint).
	\end{itemize}
\end{shaded}


\subsection*{\textcolor{title}{E X P E R I E N C I A}}

	\noindent \textbf{\textcolor{subtitle}{Reactor Indie (2015 --- 2016)}}
	
	\textbf{Diseñador Principal}

	Creación de contenido audiovisual (anuncios, espectaculares, videos)

	\noindent \textbf{\textcolor{subtitle}{Desarrollador de Páginas Web (2019 --- Presente)}}
	
	\textbf{Desarrollador Front-End}

	Diseño de las páginas principales, funcionalidad básica, sincronización de APIs y funciones misceláneas.

%%%%%  Bib
\renewcommand\refname{References}
\printbibliography
%}
\end{document}
