% Especificaciones del tamaño de letra, tamaño de hoja, márgenes, librerias, etc.
\documentclass[12pt, letterpaper]{article}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{url}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{float}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}

% Enlace Bibliografía
\usepackage{csquotes}
\usepackage[notes,backend=biber]{biblatex-chicago}
\addbibresource{referencias.bib}

% Titulo, autores, fecha.
\title{Tarea \#1: Cuestionario Diagnóstico}
\author{Carlos A. Vásquez Castañeda \and 1155057 \and Grupo 394}
\date{Febrero 4, 2020}
%\pagestyle{fancy}
%\fancyhf{}
%\rhead{Procesos de Manufactura}
%\lhead{Tarea \#1}
\rfoot{\thepage}


% Inicio del documento
\begin{document}
% \maketitle
\hspace*{\fill} 9 de Febrero, 2020

\hspace*{\fill} Mexicali, Baja California, México

A quién corresponda:

Me llamo Carlos Antonio Vásquez Castañeda, actualmente curso el sexto semestre de la carrera de Ingeniero Aeroespacial en la Universidad Autónoma de Baja California en la ciudad de Mexicali.

A lo largo de mi vida me he preguntado constantemente qué es necesario para convertirse en una mejor persona, evitar la mediocridad y lograr obtener una plenidad mental. Con tales preguntas nace una gran curiosidad y necesidad por entender el mundo que me rodea, comprenderlo y lograr hacer algo con el conocimiento que obtenga. Gracias a estas motivaciones fundamentales he continuado con mis estudios incluso fuera de las instituciones, viéndose reflejado en proyectos personales, autodidactismo y un historial académico satisfactorio.

Desde pequeño he tenido claro que Francia es un país donde se ha destacado la inovación, la ciencia y el arte, lo cual me ha llevado a admirarlo profundamente. Desde la adolescencia he tenido contacto con la lengua francesa y la cultura, y la oportunidad de poder realizar este intercambio me llena de energía para seguir buscando el aprendizaje que he buscado toda mi vida. 

Estoy seguro que este intercambio me brindará lo necesario para convertirme en un ingeniero y persona competente. Aprender mediante los métodos de enseñanza francés y poder transmitir estos conocimientos al país que me vio crecer son mis principales objetivos. En México se presentan grandes áreas de oportunidad y uno de mis más grandes sueños es poder mejorar el lugar donde nací.

Es posible cumplir todas estas metas si existe un trabajo consistente y en equipo, y estoy seguro que puedo brindar eso para obtener los mejores resultados a nuestro alcance. 

Agradezco el tiempo y consideración que me han otorgado hasta el momento.

\hspace*{\fill} Sinceramente,

\hspace*{\fill} Firma: \noindent\rule{6cm}{0.4pt}

\hspace*{\fill} Vásquez Castañeda Carlos A.
%%%%%  Bib
\renewcommand\refname{References}
\printbibliography
\end{document}
